這裡是最自由的國家 怎麼你們不知足？

作者：藍橘子

【入境最自由的國家】

今天，我懷著興奮的心情，來到號稱是全世界最自由的國家。

來到辦入境手續的城門，擠得水洩不通，人龍長到看不見最前。我排在最後方，不久後，身後的人龍又延長了不久。

果然人人都想感受一下自由的氣味，但奇怪的是，很少人會移民到這裏，應該是移民資格太嚴格的關係吧。

終於都輪到我了，我拿出證件，入境人員很快地翻開其中一頁蓋章。

「歡迎光臨全世界最自由的國家，希望能為你的旅途留下好印象。入境前，會有工作人員為你講解我們國家的一些禁忌，就算是遊客，也千萬不能觸犯唷，否則…」

「禁忌…這裏不是最自由的嗎？」我不禁打斷他的說話。
入境處人員對我報以微笑，示意我可以去前方，別擋住後面的人入境。我循著他手的方向看過去，已有一個工作人員在等候。

「歡迎光臨本國，這裏有列車可以在十分鐘內直達市區，但在列車到達前，就先聽聽我們的禁忌吧。」工作人員有禮地幫我推著行李箱，帶我到列車的等候區。

「請記住，我們有以下的禁忌詞彙，例如這些…」他向我展示紙牌。

上面寫著：『鮭魚』『紅色』『打印機』

「為什麼？」我。
「咦？有問題嗎？」工作人員。
「為什麼不能講『鮭…那個』」
「因為是禁忌，你就別問了。」
「可是，這樣不會很不方便嗎？」

「先生，請先讓我說完，因為我們是最自由的國家，所以在一般聊天、報章雜誌、網絡媒體、出版刊物或小說，都可以自由說禁語。」

「吓…？」我完全被愣住了。

「只要在說出禁語前，註明這些都是禁語，就沒問題了。」工作人員。

「……」

然後，工作人員又跟我說了很多不同的生活規則，例如過馬路必須用左腳踏出第一步，但如果要用右腳也可以，就必先大聲向周圍的人聲明，自己將會觸犯規則才行。

每一句，工作人員都會說一次：因為我們是最自由的國家。

我聽得一頭霧水，此時列車到站，工作人員跟我說旅途愉快，我便乘上通往市區的列車。

由於我對這國家的「自由」非常好奇，所以我便趁著幾天的行程深入瞭解。

原來，這國家只容許單一宗教，其他教派都被認定是邪教。但邪教也有自由進行任何活動。

政治方面，有十多個黨派，亦有民主的投票選出總統。但我查過所有候選人的政綱幾乎是一模一樣的，也就是說，不管投給哪個人做總統，也只是樣貌不同而已。

這國家的衣、食、住、行、宗教、政治…有很多莫名其妙的禁忌，但同時，國家會放寬這些限制。

有趣的是，當我走在路上，會看到很多人故意觸犯禁忌為樂，例如大聲聲明自己用右腳過馬路。

學生之間又彼此指著對方說：「鮭魚！你才是鮭魚！你全家都鮭魚！」

先創造一些禁忌，再批准人們觸犯禁忌。
大家都享受著這種被賦予的自由，
沒閒暇去思考真正的自由。
這…還算是自由嗎？

在這國家的幾天行程，我完全沒感受到走到自由可言，難怪沒人想移民到這國家，而這裏的國民也沒想過要移民離開，也許因為他們太喜歡「自由」吧。

後記：
故事說的不是牆內，而是不願被困牆內，然後偽造一個自由假象的香港。

現在是設定一些荒謬的禁忌，將來，就會開放一些鮭魚了。

就像某電影變成禁片，也許之後能在netflix 看到。但我們爭取的不是看禁片的自由，而是那電影不應被禁。

自由就是奴役?!

什麼是自由?

呢個世界上只有無自由既幸福同埋無幸福既自由

我們爭取的不是看禁片的自由，而是那電影不應被禁。